\input{../../../main.tex}

\begin{document}
\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Заключительная контрольная}{10-h}

\large

\libproblem{parshakov2}{1.3.1}
\libproblem{zilberman}{p101}
\libproblem{original}{5}
\libproblem{savchenko}{5.4.20}

\task{
    Освободив парашют, Г. Е. Котельников\footnote{Глеб Евгеньевич Котельников (1872--1944)~---
        изобретатель авиационного ранцевого парашюта.} равномерно спускается вниз со скоростью $v =
    5\unit{м/с}$. Считая воздух идеальным газом, оцените площадь сечения парашюта. Масса парашютиста со
    снаряжением $m = 100\unit{кг}$. Условия нормальные ($p = 10^5\unit{Па}$, $T = 273\unit{К}$). Молярная
    масса воздуха $M_B = 29\unit{г/моль}$.
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
